裸辭去旅行(2)之東南亞篇[柬埔寨]

序：
是咁的。
小弟剛出黎做左野幾年，
喺啱啱夠資格去見board之際，
突然覺得好厭倦咁平凡嘅生活，
亦唔想一生就咁枉過，
返工、賺錢、結婚、生仔、死亡，
當你六七十歲望返轉頭嘅時候，
只想問一句：
究竟我呢幾十年做左啲乜？

所以，
我辭左份算係高薪厚職嘅工，
打算轉工。
又會咁啱，
我未婚妻又有同一個念頭，
之後我地就一齊辭職。

千載難逢嘅機會，
造就左我地今次為期大半年嘅渡蜜月。

上一篇係越南篇，有興趣可以睇番：
東南亞五國之旅（處女post）

琴日剛由胡志明坐巴士去左金邊，
去左個由學校轉型成為集中營嘅地方，
晏少少會詳細講下。

黎緊三日會去吳哥窟，
有興趣嘅巴絲們可以睇下
小弟都幾中意影相，
所以啲遊記都會多圖，
希望大家支持下

G持

Day 1 胡志明 -> 金邊
[ part 1 ]

終於可以離開呢個充滿電單車嘅國家

佢地真係好_煩
過每一條馬路都令我好攰好攰
喺馬路都算啦係應該我避你地嘅
但點解你地要連行人路都唔放過
你地係咪想迫死我地

今日買左去金邊嘅車飛
格過價最平大概10USD/230000VND
大概80蚊，比想像中貴
呢間叫Kumho，架車都ok
個司機同個助手都幾nice

成日聽喺柬埔寨過關嗰陣
啲海關會1蚊1蚊美金咁收你
係啲下欄錢
本身整個Visa要30USD（落地簽）
加埋兩三蚊小費就~33蚊
但如果你俾司機幫你整，就收你35蚊
（當然嗰5蚊係袋落自己袋）

本身諗住成車4x人，我地跟大隊
希望有人可以一齊扺抗司機嘅威迫
點知，成架車坐得10條友
個個都乖乖地俾個passport個助手搞
咁我地可以點
明知人屈你錢但你咩都做唔到嗰下
真係好Sad

呢條日本仔
好似扮聽唔明佢講乜
之後逃過一劫

胡志明去金邊個陸路關口，叫Bavet

唔知痴乜線
我竟然夠膽拎部手機出黎影個關口
好彩冇俾人捉入房

本身好驚俾完35蚊之後
又俾海關收多2-3蚊小費
好彩最後冇事，鬆一口氣

過關嗰陣有人sell sim卡（冇鋪位嗰啲）
我心諗十幾蚊港紙上唔到咪當跌左
點知真係上唔到
send個wtsapp msg要幾分鐘

過左關再搭多兩個幾鐘車就到金邊
一落車call左grab tuktuk
就去左酒店

之後再徒步行兩三公里，
趕喺S21集中營閂門之前入去。

佢地上網係好慢

係架 ？
會唔會太慢

Day 1 金邊
[ part 2 ]

今日目標好明確，
就係去S21屠殺集中營，
-
Toul Sleng 屠殺博物館（又稱S-21)
原本係一所喺金邊嘅學校，到後來1975紅色高棉統治柬埔寨，將佢改造為集中營同處決中心。

紅色高棉係共產主義政權，奉行毛澤東思想，係短短4年囚押左～15000人，只有7人倖免於難，佢地囚禁知識分子及異見人士，用好多酷刑審問受害者，包括電擊、熱烙、拔掉指甲後倒酒精喺傷口、倒吊完再塞個頭入水等等。館入面展現左好真實嘅環境同相，仲見到少少血跡，啲外國人帶住個語音導航，全部都聽到皺晒眉，你就知道入黎呢度係有幾咁沉重。

好難想像近代歷史有咁唔文明嘅屠殺，但諗諗下，喺呢一刻有個共產國家仍以集中營方式企圖將藏族及維吾爾族洗腦、滅絕佢地嘅文化，仲恐怖。

歡迎大家入到黎S21

首先俾大家睇下啲規條

第6條真係好on9

成個集中營都圍晒呢啲鐵絲網
想走都難

呢舊野係以前學生上PE堂嘅器材
就俾人拎係倒吊啲犯
等佢地腦充血失去左意識
再浸佢地個頭入啲屎水度
不斷重覆

最後再俾大家睇下入面啲相

大耐冇食快餐，夜晚去左burgerking

食左成90蚊，得咁少野食

明天會去Siem reap了

因為我都係用你果個台，你睇下其他區會唔會會好d

算啦得番兩三日喺度
酒店房個wifi又正
當慳番幾蚊美金

Day 2 金邊 -> 暹粒
[ part 1 ]

今日冇乜特別，本身想直接skip，
但都係係咁2打少少啦。

由於我地兩個都好唔中意大城市，
又多車又多人交通又亂，
我地都係決定盡快逃離呢度，
由金邊坐車去暹粒（~08:00-14:30）。

格左十間八間價，
巴士價錢個range可以好大，
由6蚊至15蚊美金不等，
有成起碼六七間公司，
我地揀左最平嘅BPA transport。
買巴士飛記得要格價，
價錢可以差好遠，
（搵Hostel一定係貴）
最緊要係你問完唔買呢度都冇人會西你面。

本身仲驚冇冷氣，
turn out架巴士真係幾ok，
冷氣又夠，司機都揸得幾安全，
成車坐得十條友。

之後會打下晏晝夜晚食左啲乜，
都係啲平民野，唔好有咩期望。
（自問唔係食家，亦唔係豪遊，
所以普遍都係求其揀啲平民野食就算）

Day 2 金邊 -> 暹粒
[ part 2 ]

介紹少少Siem reap嘅野食
1. Coffee Shop Noodle - 甜湯牛河

首先想講自己食野嘅preference
等你地有個參考
我本身係好中意食肉同重口味野
都幾中意食辣
又中意食煎炸野
總之唔健康嘅我都中意食
希望唔好咁快大腸癌 。

仲有就係葱、芫茜、西芹
太重味嗰啲香料eg 薄荷葉
都係好抗拒。

至於價錢方面
我甚少豪飲豪食
而我亦都唔算好咀刁
總之扺食對我黎講係好緊要
最緊要性價比高。

第一間想介紹嘅係食牛河嘅
叫Coffee noodle soup
想知喺邊自己可以google下

呢間野都Google都有4.7分
唔算位於市中心
但喺burger king行3-5分鐘就到

間野唔係好好坐俾你入去chill嗰啲
但都幾乾淨
野食方面其實都係得幾樣

不過最值得提嘅係
呢度個湯真係好甜
同其他牛河鋪頭唔同
佢係Sell個湯係冇用肉黎煲
全素菜，冇味精

碗野就係咁

價值美金2蚊
凍咖啡就五毫，超濃

我黎左食兩次，兩次都清晒

仲有不得不提
老闆娘非常有善。

其中有一個缺點
就係要等得比較耐
可能因為所有野都係即刻整。

我望住個廚房，
睇得出佢地好用心去煮每一碗麵，
有興趣又經過嘅可以黎try try

支持，一路追

好感動
Thz bro

碗牛河，望落好正

想問下金邊值唔值得去三日？

三日？
我就覺得唔值
冇乜特別嘅景點
係都係夾硬搵景點去eg 紀念碑
純粹一個比暹粒嘅大城市

都係唔跟次序打
因為個行程都冇乜特別
人人黎吳哥窟多數都係跟個3日tour
之後會再詳細少少講

呢篇想再介紹多少少野食先

明明我乜狗屎垃圾都話好食
唔知做乜做走出黎介紹野食
不過都想分享多幾樣柬國美食

1. Amok 呀莫

呢兩碟，個人覺得係柬國菜no.1
係廚師嘔出黎嘅嘔吐物
個賣相都真係幾似
但其實係超重椰汁味嘅？咖哩
仲有好多香料，但唔會難入口
（可能我本身中意食咖哩所以好中意食）
食落有好多煮爛晒嘅菜
加埋啲肉（建議揀魚，會去晒骨），
用佢撈飯真係一流

2.Lok Lak beef

簡單講即係甜酸牛肉
好開胃
唔算好特別但都值得一試

3. Khmer Red curry

呢個都係比較重椰汁味
一啲都唔辣
都係香料比較多
但唔算好特別

4. 街邊炒公仔麵

一開始好好奇呢啲車仔係咪關東煮
再加個麵

行近睇原來有部分車仔係炒麵
部分係冾
認住呢個呀叔
佢炒得勁_好食，又有鑊氣
完全同香港茶餐廳嗰啲乜乜炒一丁差幾皮
（喺香港冇乜食過好食嘅炒公仔麵）

有落蒜蓉、少少辣椒醬、糖、等等
再加啲菜，煎隻蛋，就食得

埋單1蚊美金
我食過第二間有埋牛肉都係1蚊
不過冇咁好食

認住呢間40號車仔
我問個大叔：you always stay here？
（佢心諗：係咪真係好食到要追住我）
大叔：No，everywhere

佢地係揸住架電單車嘅流動鋪頭
所以會周圍走
好似啲聖獸咁難捉
聽講捉齊晒就可以上太空

我食過一次之後，就冇再見過佢了

5. 生果方面
我都推薦菠蘿同芒果
超甜

喺女王宮都1美金兩袋
我估出面可以更平

我呢幾日食過幾間柬埔寨餐廳
當然完全冇食過貴野
Pub street嗰啲餐廳屬於貴價
每個飯都~4-5USD
我都覺得貴
所以永遠只入2-3蚊一個飯嘅餐廳
其實佢地啲餐廳（唔似香港嗰啲）
你是但入一間，其實都係好食

不過如果想試嘅
可以搵下The palm cafe
平得黎又好食都算ok乾淨
食佢個Amok，包保你快樂

有無食囡囡

佢地d肉完全唔得，超鞋

柬妹？ 好咩
同越南妹好唔同
柬妹黑啲純樸啲但Pure啲

我都覺
所有肉都係咁
又鞋又韌
得魚最好食
所以Amok一定要揀魚

之後到打下吳哥窒行程
多數人都會黎玩三日
除左啲大陸人，淨係玩一日
（會出沒喺啲最出名嘅景點）

三日行程多數分為
1. 細圈
- 小吳哥
- Ta Phrom（樹屋）拍Tomb raider嗰度
- Bayon（高棉的微笑）
入面個area好大
- 巴肯山看日落
- Ta keo
- Banteay Kdei

2. 大圈
- 小吳哥看日出
- Pre Rup
- Ta som
- East Mebon
- Neak Pean
- Preah Khan

3. 外圈
- 女皇宮
- Roluos site
Bakong，神牛寺
- Beng Mealea（另付5蚊入場費）
- Tonle Sap Lake（每人25USD船票）

上面綠色字即係我建議要去

一般三日行程都係大同小異
我睇完個blog見個人評價唔錯
就搵左佢
2日tuktuk（大細圈），1日私家車（外圈）

總共95蚊美金
包：
- 機場接送
（不過我地搭細規模嘅巴士公司佢話佢唔知我地喺邊落車所以冇黎接）
- 巴肯山日落
- 小吳哥日出
- Tonle Sap日落

由於好多temple都太似
我都唔會詳細續個作介紹
（事實係我都冇乜做功課 ）
晏啲會Post下啲相

（本身一路去緊吳哥窟就一路期待mingjai會可以點樣拍得好有趣，點知比起其他系列我覺得比較遜色。我覺得佢剪同拍嗰時其實同我宜家打遊記都有少少相似，就係因為3日嘅行程都太相似，所以都冇乜好多野以打到拍到。佢個外圈同大圈都合埋變左同一日）

菜 水果都好新鮮

可能太曬 ，佢地好多中小學生就出黎做野

可能幫補家計掛
又可能冇諗咁長遠，
覺得賺錢緊要過讀書。

不過同個司機傾過，
呢度小學同初中都免費，
但唔係強制要返學。

政府唔理你地返唔返學，
唔返仲好，
佢地慳番啲錢自己袋落袋。

不得不提嘅係
吳哥窒已經被大陸人攻佔
同我5年前黎已經好唔同了
一入到去勁多普通話
勁大聲勁有高低起伏起卷利
我以為自己去左世界之窗
完全唔可以靜靜地欣賞下呢度
嘈到Hihi
俾佢地搞到勁燥底
成日同啲鬼佬鬼婆對望
好無奈咁苦笑
都會好希望佢地識分中國同香港人

仲要佢地個個都著到成隻女鬼咁
勁多紅色長裙
再唔係就係啲粉紅青色
完全係一細個人就會完全破壞左張相

特別多大陸人嘅地方：
吳哥寺、Bayon、巴肯山日落

至於大圈同外圈，相對上會少啲大陸人
可以靜靜地喺啲寺入面休息下